木村拓哉傳進軍好萊塢 有望演出《星戰9》

日本組合SMAP去年在出道25周年解散收場，有消息指除木村拓哉外，其餘四子決定今年不會續約尊尼事務所，只得木村留低，並獲更改合約兼任公司高層。木村單飛後的事業實在令人關注，近日有傳他計劃進軍荷李活，更秘密試鏡爭演2019年上映的《星球大戰》（Star Wars）第9集，或有可能是他繼王家衛作品《2046》及陳英雄執導的《I Come with the Rain》後，第三套接拍的海外電影。

《星戰》第8集《星球大戰：最後絕地武士》（Star Wars：The Last Jedi）安排在今年12月上映，除了集中交代「天行者Luke」麥克咸美（Mark Hamill）跟女主角「Rey」黛絲烈尼（Daisy Ridley）之關係外，亦是「莉亞公主」嘉莉費莎（Carrie Fisher）的遺作。而暫定兩年後公開的第9集，迪士尼方面正開始籌備拍攝。有日本傳媒爆料指，木村拓哉原來已獲邀到美國試鏡，雖然片商對故事內容十分保密，但估計其爭演的角色是個精通拳法的賢者，未知角色是否擁有原力的絕地武士，若木村成功過關，他便是繼《俠盜一號：星球大戰外傳》（Rogue One: A Star Wars Story）中的甄子丹和姜文後，再有亞洲演員擔任重要角色。

木村主演的古裝電影《無限之住人》將於本月底在日本開畫，早前有傳他與家人計劃移居海外，懷疑此舉是為了鋪路進軍荷李活。報道又指，木村在《星戰》第9集的角色都算重要，酬勞至少達3億日圓（約2,070萬港元），同時會支付他在拍攝期間的生活費，獲得巨星級待遇。不過，甄子丹接拍《俠盜一號》時一度盛傳片酬遠勝同片拍檔，其實女主角菲莉絲迪鍾斯（Felicity Jones）才是全片最高身價演員。

亞洲人拍星戰可以好似甄子丹咁搶鏡
亦都可以好似呢幾個咁完全唔知做乜鳩

木村
有望出hottoys

Starwar已經勁到完全唔驚票房毒藥

係, 仲傾緊

傾成點

想睇

有一大班死忠同一班潮流追捧人應該唔驚

你好